<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 服侍感动 | 耶和华以勒教会]]></title>
  <link href="http://yirehchurch.github.io/blog/categories/fu-shi-gan-dong/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yirehchurch.github.io/"/>
  <updated>2014-12-04T00:31:21+08:00</updated>
  <id>http://yirehchurch.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[耶和华以勒教会]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[立石为记]]></title>
    <link href="http://yirehchurch.github.io/blog/2013/07/21/church-note/"/>
    <updated>2013-07-21T15:51:57+08:00</updated>
    <id>http://yirehchurch.github.io/blog/2013/07/21/church-note</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>阿信弟兄</strong></p>

<p>2013年6月30日耶和华以勒教会在莲塘聚会处开始第一次的主日敬拜，这是一个新的里程碑：</p>

<blockquote><ul>
<li>其一是教会从聚会了6-7年的景田北片区迁移到莲塘；</li>
<li>其二是教会正式脱离家庭开始有了一个独立敬拜的场所。</li>
</ul>
</blockquote>

<!-- more -->


<h3>起初</h3>

<p>教会这些年的经历让我们看见，小小的教会有神大大的恩典：圧伤的芦苇，祂不折断，将殘的灯火，祂不吹灭。（太12:20a）, 神一直都与衪的教会同在。教会在最困难的时候，只有两三个人聚会，但就如主耶稣所应许的：无论在那里，有两三个人奉我的名聚会，那里就有我在他们中间。我是从去年开始正式进入以勒教会，开始跟这些残疾和健全的弟兄姐妹一起服侍的。我刚来的时候，教会在李虹弟兄家里聚会，教会在他家里聚会已经有6-7年的时间。在这之前，教会查经聚会已经暂停了很长一段时间。那时候教会有一些初信的弟兄姐妹，我们同工觉得他们很需要在真理上有更多的认识，所以想重新开启查经聚会。但担心他们因为出行不便，不能坚持来李虹弟兄家里聚会，所以我们开始的时候只是每周固定一个晚上去他们公司找他们，一起作些交通。那时候也没有固定聚会的场所，我们只好在附近公园里找个的空旷的地方，来一起交通，谈论一下信仰。</p>

<p>神很奇妙，这时候就开始在人心里动工，于是我们就听到有慕道友提出想要一起学习圣经的想法。为了方便网站的这些弟兄姐妹与慕道友，我们便在他们公司附近的一个茶馆里头，每周二晚上租一个房间来一起查考神的话语。这样开始了我们在茶馆内每周二在那里查经聚会的时间，这样的聚会一直维持了一年，直到教会搬迁到莲塘。</p>

<h3>过渡</h3>

<p>查经聚会开始不久，我们便听说网站面临搬迁，而李虹弟兄一家也即将搬到松坪山去。他们原来住的房子，也就是教会聚会的地方要在四月底退回给房东。由于网站搬迁的时间是在李虹弟兄他们退房后的两个月，因此中间有个过渡期，教会可能面临没有地方聚会。此时，我心里有个打算，我想在主日的时候在茶馆里再租个房间用来敬拜。但是神甚是奇妙，在李虹弟兄他们搬迁前不久，住在附近的叶阿姨因为身体原因不能前往她以前的教会敬拜，她就开始在以勒教会与我们一同聚会。而当她得知我们有这个搬迁的过渡期后，她主动提出在这个时期教会在她家里聚会。就这样，教会从李虹弟兄原来的家迁到了叶阿姨家。在她小小有家里，时间虽然短暂，但主爱我们，让我们经历了肢体彼此相交的许多美好时光。</p>

<h3>新地方</h3>

<p>在残友网站搬迁之前的这两个月里，我开始在莲塘为教会寻觅聚会的地方。但房子找起来遇到许多波折。一方面因为坐轮椅的弟兄姐妹离不开电梯，我们可供选择的地方不多；而且因为经费原因，我们也不可能考虑电梯房里的大单位；但是小单位用来聚会常常就显得空间不够，容纳不了几个人，而且因为有轮椅进出，太小的单位用于我们这种教会非常不便。在这期间我看了好多套房子，大多都不合适；有个别我觉得稍微合适的，每次想要租下来都受到拦阻。这时候我常感到泄气。但我心里常有一个意念：教会是属于神的，神总会给衪的教会预备最合适的。一想到这里，我的心情就豁然开朗，也不再为这个事情愁烦。</p>

<p>我继续安心寻找房子，由于网站迟迟没给出具体的搬迁时间，所以我也不想太早租下房子，以免浪费租金。但在六月最后一周，网站突然通知要在月底前完成搬迁。我刚听到这个消息觉得有点措手不及，教会的房子还没有着落呢？怎么办？于是我就打算，先让弟兄姐妹来我家聚会一段时间（因为我们也住在莲塘），等找到地方了，我们再去新的地方聚会。但是人的计划永远比不上神的计划，在神手里永远有最好的安排。第二天我就收到中介的电话（中介是大楼的保安），说他们那栋楼有房子空出来了，而那楼楼距离网站新址只有几步之遥。于是我立马过去看房，那完全是我们想要的那种房子，地方够宽敞，而且没有家俱，是个空房，这样就有更多的地方容纳更多人的聚会。而且这个房子特别干净，我们也不需要再去装修或者搞大清洁。这样网站弟兄姐妹搬过来后这里就可以马上开始用来聚会。之前看过那么多房子，也有遇到稍微满意的，但没有一间像这样让我这么满意的，而且这时候我心里就非常确定，这就是神预备给我们教会的新地方。</p>

<h3>感恩</h3>

<p>我来以勒教会服侍时间刚好一年，但在这一年里我感觉经历神比以往都多。几乎为着神家祷告的事情，都一一实现了，我从来没有这样清楚看见神的信实。这个地方，是一个可以立石为记的地方，是我自己经历神的带领的地方，更是耶和华以勒教会的一个历史性时刻。愿神洁净这个地方，祝福这个地方，可以成为立衪名的居所；使这个地方成为敬拜衪的地方，也成为栽培门徒，装备服侍的工人的地方。愿主的名得荣！</p>

<p><img src="/images/blog-img/church-note.jpg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[方舟之行]]></title>
    <link href="http://yirehchurch.github.io/blog/2013/07/15/to-hk-church/"/>
    <updated>2013-07-15T12:14:39+08:00</updated>
    <id>http://yirehchurch.github.io/blog/2013/07/15/to-hk-church</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>方舟之行</strong></p>

<p>笑玉姐妹</p>

<p>方舟之家教会之行的得着，如同天父一直以来所给的，超乎我们所求所想。听到最多也是最触动的一句话是：福音是神的大能，而我心里回应的是当天唱的一首诗歌的歌名：恩典太美丽。</p>

<p>那天一进到方舟之家，我们立马就“丢人”了，我们还在辨认方向的时候，有个坐轮椅的弟兄眨眼不见了，原来门口已经有很多弟兄姐妹早已在那等着，服务来到的残障肢体们，<!-- more -->他一进门被人“抢”着往里面推了。（每个主日他们有三、四辆特殊的复康大巴，专门接送行动不便的肢体来敬拜）我们进去以后，马上就找到座位，因为座位上贴了“耶和华以勒教会”的标识，并有姐妹来给我们做一对一的粤语翻译，想得非常周到，包括后来的交流，用餐，一直到送我们返回，每个环节都安排得无微不至、井然有序。</p>

<p>一进到礼拜堂，见到眼前的景象，心里不禁微微一震：这是神的作为！一百多人的教会，超过半数是残障的，并且多数是重残的，为了方便这些弟兄姐妹出入，会堂两边是座位，中间大片空地全部腾出来放轮椅，甚至轮床（这意味着上面的人是只能躺着敬拜的）。当敬拜的音乐响起，我感动的泪水就止不住地流，正如后来牧师分享的，许多人问既然上帝是慈爱的，为何允许这么多疾病苦难？上帝也爱他们吗？这些在苦难中赞美敬拜上帝的人，就是最好的回答！那天正好赶上有四个肢体受洗，其中三个是残障的，当他们当着众人的面，承认自己是个罪人，感恩耶稣死在十字架上拯救了他们，甚至说有了耶稣比残疾被医治更好，你就知道，他们所唱的“恩典太美丽，没什么可代替”，是发自内心的赞美。</p>

<p>敬拜结束后牧师和几个同工我们一起有一些交流分享，牧师是一个深具亲和力和感染力的姐妹，荣光焕发的她，看起来一点也不像六十岁的人。她首先介绍了教会的由来。起初一个主内机构在寻址的时候，发现未来的邻居是一个护养院，里面住着全部是身体有伤残的人士，正如主耶稣动了慈心，他们觉得不能视而不见，绕道而行，就定下来在这里安家，并服事他们的邻居。向这些特殊的邻居传福音不是件容易的事，由于伤残他们大多没有受过教育，很多是不能开说话的甚至弱智的（可想而知要付出多少努力才能拯救一个这样的灵魂）。但神的爱感动不断有弟兄姐妹来加入服事，包括她。伤羊渐渐被领回神的家，并且后来扩展到了别处的几个护养院，他们就租了复康大巴接送。</p>

<p>服事这样一个充满困难的教会，牧师和她的同工们身上没有看到重担和无奈，反而充满喜乐和感恩。交通过程非常愉快，常有他们妙语连珠，爽朗笑声，同时又充满着真理。尤其有几个具有代表性的问题，牧师的回答让我印象深刻。</p>

<p>我问的是向这个特殊的群体传福音，需要注意些什么。我以为能听到一些具体的经验，牧师却回答没有什么区别，像普通人一样的传。人都有残障，他们只是身体残，但是很多人是心里残，不要以为他们弱，其实他们很强，我们这些身体健全的人其实很软弱。服事这个群体要付出实实在在的爱，你跟他讲神爱他，你就要让他看到爱，福音是神的大能，你只管去做可以做的事，你就能看到神在他们身上的工作。</p>

<p>中元一直困惑的是工作非常忙，常常没有时间亲近神，不知道怎么办。牧师答道，亲近神，神就必亲近你们。不要说没有时间，你再忙也做了你自己喜欢做的事情。不管多忙，其实都可以找到时间。不一定要多，但一定要有，哪怕几分钟都好。你要想办法就会有办法的。文革时，弟兄姐妹被抓进监狱，那里不能说话，没有崇拜，没有圣餐，你猜他们怎么办？到了主日，就走到一起（在监狱里不用说话很快可以认出谁是信主的，你懂的）指一下天，一起吃面包，指一下天，一起喝稀饭，就这样也可以守圣餐了，你看到没？有办法的。</p>

<p>春丽姐说向家人传福音太难，有时会很灰心。牧师再次说，福音是神的大能。我的父母曾经是黑社会的，我妈认识了不少声称自己是基督徒行得却不像基督徒的人，以至于她听到有人讲耶稣就要爆粗口，现在他们不只自己信了，还劝邻居都去教会，说，信耶稣好啊，看我的儿女对我们多好。我们一定要做好基督徒该做的，你在做，家人在冷眼看，别看他们还不信，他们在观察你这个人，坚持做神喜悦的事，神会改变他们的。</p>

<p>其间牧师反复强调一点：福音是神的大能，这是信心的宣告，并且在那我们也实在看到了这信心的果效。在此之前这句经文从未如此深触我心，是我此行最大的得着，并且去了以后更加明确了服事的方向，我们也有像他们那样的邻居，那么多残障人朋友，就在我们身边，但愿神不但将赐给他们的信心，也将赐给他们爱心，同样赐给我们，使耶和华以勒教会，也能成为更多伤羊的家。</p>

<p><img src="/images/blog-img/to-hk-church.jpg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
