<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生命见证 | 耶和华以勒教会]]></title>
  <link href="http://yirehchurch.github.io/blog/categories/sheng-ming-jian-zheng/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yirehchurch.github.io/"/>
  <updated>2014-12-19T21:57:42+08:00</updated>
  <id>http://yirehchurch.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[耶和华以勒教会]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[黄艳雲的信主见证]]></title>
    <link href="http://yirehchurch.github.io/blog/2014/11/22/share-from-huangyanyun/"/>
    <updated>2014-11-22T15:16:36+08:00</updated>
    <id>http://yirehchurch.github.io/blog/2014/11/22/share-from-huangyanyun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我现在还是一个慕道友。我儿子在读小学的时候，因机缘巧合，信了主！所以我儿子就一直劝说、可以说是苦苦哀求我信主。但我不为所动，我对儿子说：“妈妈我不是一张白纸，我己给佛教、道教这些渲染成五颜六色了，不能成为纯粹的基督徒了！而且妈咪是个喜欢临时抱佛脚的人，一有风吹草动，就冲去拜观音抱佛脚了，若我信主，急起来的时候，我去哪儿找教堂呀？<!-- more -->寺庙通街有，教堂可不是呀！而且我不可以抛弃我们家乡的传统习俗，哪可是大逆不道的。我不可以不孝，我不可以不顾及宗亲们的感受&hellip;”及至去年同我的堂弟住在一起后，我才开始去教会。我堂弟是教会的负责人，他们夫妇是虔诚的基督徒，可以说，天下的好人，只看他们夫妇就好了！由于同他们住在一起，我就不好意思推辞他们去教会的邀请，于是便硬着头皮去教会，权当友情客串、或当学习历史。一方面也是哄我儿子开心，让他对我放心！我从不主动阅读《圣经》、及做早晚祷告，我的心态一直是客串，因为我一直迷信于占卜算命，还自诩是黄半仙，我知道我骨子里抛弃不了这些迷信。私底下还在想，离开深圳，我就不用去教会了！每次祷告会，看到兄弟姐妹们流泪祷告，感到很奇怪，也很奇怪他们的祷告为什么这么长，唠唠叨叨的有这么多话要说吗？几乎为天下万物都作祷告，怜悯之心何其博大有爱。所以有时很怕去祷告会。另外，每次查经，我都会同我弟针锋相对，质疑一切。我说，所有对《圣经》的话语的解释权都在你们手上，你们怎么说都是对的！相信我弟是给我气得冒烟的，如果他不是虔诚的基督徒的话，每次查经时，最多异腔怪调的就是他老姐我！</p>

<p>这样半心半意的当幕道友到了今年九月二十九号！那天，我同儿子联系不上，于是我微信我儿子homestay的同学了解一下我儿子的情况，并感谢她一家人对我儿子的照顾&hellip;讲到动情之处，我说我为了她们及我儿子，决定全心全然信主了！并为她家人的幸福平安团聚每天祷告，以此报答她一家人对我儿子的照顾&hellip;我满怀阳光及喜悦地刚结束我们的谈话，就接到我大学同学曾书记的电话，她说：“云，你那份保险复效有望，我刚收到一份有关保监会发出的《中国保监会关于开展人身保险失效保单清理专项工作的通知》，我们现在马上就这份文件召开高层会议，文件详细内容我还没看，你快去撤销退保的事情..”事情因由是我有一份中国人寿的福安保险由于阴差阳错扣费不成功，导致失效。于是便向我同学曾书记求救，她是AIA保险公司在中国排名第一的保险代理人，她通过熟人问中保是否可以通融复效，回答是不可以！所以我就在9月22 号去办理退保手续。接到她电话后，我就去保险公司查询，办事员说：”由于明天开始放国庆长假了，我们己提前安排退款，可能退款己到帐”&hellip;我当时就祷告：“主呀！你要保佑我！”&hellip;办事员查看了进程后说，由于付款时出错，退款不成功。&hellip;感谢主垂听了我的祷告，我马上就撤销了退保申请，另申请保单复效&hellip;曾书记说：“在这时间节点上，保监会突然出一份这样的文件，我觉得有点奇怪，肯定是神的旨意，若然他们不同意复效，你就将份保监会的文件给他们看。”曾书记也是基督徒。</p>

<p>美滋滋地等着复效的通知&hellip;及至国庆节这天，我带齐保险单及保监会新发的这份文件给曾书记查看时，曾书记说我这份保单年份，不在保监会的文件规定的1999年6月生效的时间段上，我的是1997年生效的保单，听闻后，象一盆水冷水倒在头上&hellip;曾书记说：“我不想骗你，应复效无望，你只能投诉或打官司”！我同曾书记说：“为我祷告吧！&hellip; ”</p>

<p>整个月，被这件事搞到很困扰，心情很糟。每天向主祷告，每天等待并如饥似渴的看《信仰的力量》、《境界》、巜基督时报》、《敬拜赞美吧》，从中了解、学习基督徒及灵命的成长，几乎看到眼瞎，现在眼睛深度近视了。学习如何同神亲近，如何祷告！每天转发有关基督的文章及赞美诗，以此渠道传播福音！晚上睡不着，就一遍一遍地听着《眼光》、《空谷回音》、《在祢宝座前》、《阿爸父》，这些歌曲，犹如甘霖，让我内心平安、喜乐，从焦虑中解脱出来。</p>

<p>两星期前，我大表妹做了个手术，术后告知是良性。我在我们家族的微信群上说：感谢主！在家族人面前公开确认信主，是要勇气的，因为，我堂弟信主，家族中人都是不满意的！但我决意向他们宣告我信主！我想这样才可以蒙神悦纳！</p>

<p>当然，我轻轻一说：感谢主！我另一个堂弟就跳出来挑我刺了，“关主什么事？主可以报销医疗费吗”？于是便掀起了我们家族中积抑太久的一波宗教信仰历史的大辩论，风雨欲来，直到前天还在为这些辩得不可开交不开心！真的父子兄弟睢目相待了！愿神眷顾我们并为我们开路！</p>

<p>一个多月了，中保还是没有通知我是否可以复效。于是，我今天早上就向主祷告：主啊，我己向祢恒切祷告了这么久，我所面临的困难有1、2、3、4、5、6这么多，我的生活一团糟。我知道一切都在祢的掌控之中，祢是万能的神，袮为什么一个问题都不帮我解决呢？为什么不搬开我脚下的石头？祢不是说凡向祢祷告的，祢必应允吗？为什么不显示祢的大能让我仰望你、信靠袮、见证祢的道呢？主啊，我知我有罪，我愿意悔改转向袮，请祢赦免我一切的罪，请祢用袮的宝血洗净我一切的污秽，卸下我身上的重担，让我专心服侍主、见证主的道！主呀！我不想我儿子因为我流眼泪，我己让他受太多的苦了，我不能让他再为我流泪，我不是个好妈妈，他是个宝贵的孩子，是他引领我到主跟前的，请主一定要怜惜他！请主祢要让我的保险复效成功！求祢今天就给我一个答案！</p>

<h2>感谢主！赞美神！</h2>

<p>今天下午五点三十分，收到中保短信，已在我银行帐上扣了4笔保费！感谢主！赞美神！</p>

<h2>感谢主应允了我的祷告！赞美神！阿们！我要永永远远赞美祢！</h2>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[林柯男弟兄见证]]></title>
    <link href="http://yirehchurch.github.io/blog/2013/12/28/share-from-linkenan/"/>
    <updated>2013-12-28T12:30:47+08:00</updated>
    <id>http://yirehchurch.github.io/blog/2013/12/28/share-from-linkenan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>1.没信主之前的状态</h3>

<p>没信主之前我是一个比较理性的人，心中有几分傲慢觉得自己什么都行，在东北我周围圈子都是一些比较有地位的人，也每天过着酒肉的生活，每天都是打牌和麻将，周围的人都叫我林哥，感觉很有成就感，实际上他们这么称呼我是觉得我有利用的价值。因为可以通过我的关系网解决很多问题.当然都是一些不好的事情。也就是那些打完仗之后找人摆平，还有就是我爸关系什么的。<!-- more --></p>

<h3>2.慕道时的状态</h3>

<p>刚开始慕道的时候是在金地，就是天天跟中元去虹哥家去聚会,当时想着就是帮中元去做义工了的，对这种迷信的东西我都不想去碰，当时认为他们天天敬拜神到底有什么用啊，这个社会都是金钱至上的社会，有些问题是神解决不了的，唯有靠金钱和拳头还有关系才能在社会站稳。也就这样跟着中元聚会有了一两年的时间，天天的聚会，有时候我都不想去，但还是被中元说服了去聚会，当时在虹哥家听讲道，一听他们讲这些东西我都听不进去，也听不懂,然后英姐和虹哥还有中元都给我耐心的讲解，我也有些不耐烦，常常是聚会完了回来没什么区别，后来笑玉姐和黄弟兄的加入彻底的改变了我，当然改变我这段过程也是很长的一段时间，当时在虹哥家也没有多大的变化，后来我对圣经有了大概的了解之后，能稍微懂得一些道理后，也不知道怎么的稀里糊涂受洗了。</p>

<h3>3.受洗后的状态</h3>

<p>虽然受洗了，但是生命也没有多大的变化，再后来公司搬到了莲花北，教会每周都有查经聚会，但是再查经聚会我也没有多大的变化，每次听完之后就算了，后来可能是大家都劝我读圣经，我一直没有好好的读圣经，觉得那里面写的东西我都看不懂。再后来公司搬到了莲塘之后我的生命才有了新的改变,记得是2013年的7月份当时公司高层会议要说公司要改革，会淘汰掉一部分工作效率低的人，就在这个时候我心里特别的惧怕，就不想去聚会了，每当下班后就努力的学习技术，这个时候一个关键的人出现了,我们的马老板，也就是我说的最核心的人物，是他给我领上道的，他不断的劝我，给了我很多的建议，就在那时我每天中午都看圣经，然后不断的祷告，祈求上帝赐给我一个不同的人生，让他来带领着我同行，求他赐给我智慧和力量，让我在工作中得胜，上帝的恩典真的是太丰盛了，就在当时我负责的慈善会项目测试发现了很多有价值的问题，得到了马老板的称赞，也得到了芬姐的认同,再后来我还是不停的看圣经不停的祷告求神来带领我工作中得胜，每一次神都给予了我很大的恩典，渐渐的我发现自己有了一些变化，每天内心都充满着平安和喜乐在里面，每次去教会和弟兄姐妹们分享都是我最开心的一件事情。后来我什么都不怕了，什么事情都交给神了，求他来带领，让他来为我开路，引导我走通达的道路.再后来是黄弟兄带领我们去惠州参加十一营会，再那里我也收获了很多，使我更加坚定信心跟随主耶稣。在生活中遇到什么问题我都悉心的请教黄弟兄、笑玉姐还有王姐和中元,他们也给予了我很多的帮助，感谢主！你们是这个世界上最可爱的人，是你们把我领上道的！</p>

<h3>4.教会现在的氛围</h3>

<p>后来有很多弟兄姐妹们的加入他们是翠丽、甘勇、小云、还有邓敏和少丹他们，感谢主赐给我们这么好的弟兄姐妹，感谢他们在神的带领下做了很多的工，每次参加祷告会，祷告完之后神给我们的恩典实在是太丰盛了，弟兄姐妹们完全被爱包围，每次爱宴，看着弟兄姐妹们传递着爱的能量心里特别的温暖，大家在一起见证着主的爱，唯有主耶稣的爱是这个世界上最完美的爱。</p>

<h3>5.个人读经分享</h3>

<p>每天中午拿出20分钟来读圣经，然后祷告，把你想要说的话跟神说出来，求神来带领，比如工作上，生活上还有恋爱上的都可以与神沟通，他会给你一个不错答案，只要符合圣经的话语，将圣经的话语带到生活中都可以与神交流，他是无所不能得神，这些都是我个人所经历的神，每个人在神的光照下会有不同的恩典，神他不要你的名誉，金钱、地位，他要你那颗跟随他的心，无论在哪里他都时时都在看顾你，当你跌倒时候，他会扶起你，当你内心软弱的时候他会使你刚强起来，最后送给所有的慕道友们，不要怕，只要信！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
